細佬就快中學畢業 去外國讀有乜唔好

外國有親戚有照應
佢都知香港咁嘅時勢走得就好走
但想遲多幾年讀埋大學先再算

覺得佢只係仲未睇清楚條路先諗住讀埋先走
好想一野踢佢去外國好好生活
比佢喺香港入到XGU都冇撚用
點勸佢好

講真你細佬過到去讀野雞U又有乜用

條自已行
仆街唔好喊

唔知會唔會過到去就放棄自己
佢份人心理質素如何？

見過人一過外國就堕落

都係搏佢之後喺嗰邊發展 生活開心d
但唔係旨意佢讀到出人頭地

我眼中仲係細路仔一個
咩為之放棄自己

外國生活係咪真係好多誘惑

都唔想迫佢
唯有講多幾方面嘅嘢比佢知
最後都係佢自己揀

你諗下，未來中美打仗打到唔知點
留喺香港，最多未比你做多10年野，之後MPF又好乜都好易充公。
退左休，香港變到窮L，你估中國籍會有福利?
最後又係要去外國由頭開始，不如早D適應

細佬本身成績同自立能力如何？自唔自律？
通知呢個年紀唔想出去讀都係因為
唔捨得身邊人或者驚自己照顧唔到自己
試吓同佢理性分析
早啲走最主要都係早啲適應到外國環境同文化
同埋驚香港唔知變成點 到時走唔切
如果真係留低相比之下除咗慳錢之外冇乜特別好處
但係樓主始終都要考慮下細佬意願 有時都要放手唔好乜都覺得自己幫佢做嘅決定就係最好
咁同啲怪獸家長其實都冇分別

有時係 peer pressure
有時係自己好奇，不能自拔

我就好替佢心急
再等遲d可能會錯過左走嘅機會

放棄自己 as in 自甘堕落，懶散，想向朋友 乞討 validity

成績都會入到u 差在係咪3大
所以不如去外國讀好過
不過以我所知佢班同學都plan香港升學
可能因為咁唔想走

佢成日都話考慮下 睇下點再算
又冇講自己有咩感受
我都唔敢追問太多

我以為high school已經係最危險嗰段反叛時期

少年你。。。。。

因為新環境身邊冇乜依靠？

More
想了解多d潛在風險

讀書移民而家係最昜
過佐個機會就冇

其實都喺好睇佢自己性格又唔係個個都係咁嘅
有啲人比較獨中有自己興趣又比較獨立嘅咪唔會咁易受朋友影響囉

山高皇帝遠
無王管咪可以瘋狂玩
食煙飲酒隊草食女之類啦

住宿係咪都大影響？
School Hall 易學壞過host fam？
但咁大個仔要佢跟host fam住又好怪